Dan Ryan's再多23人疑食物中毒 3人證實染沙門氏菌

生防護中心前日公佈尖沙咀海運大廈3樓的Dan Ryan's Chicago Grill懷疑食物中毒個案，今日再公佈多6個群組共19名人士受影響，包括8男11女，年齡介乎2至52歲，早前公佈的3宗個案中，亦有多4人中招，累計共有9個群組共35人受影響，涉及16男19女，年齡介乎2至52歲。他們均在11月24日於該食肆晚膳，約6至69小時後出現發燒、腹痛、嘔吐及腹瀉等病徵。當中28人曾求醫，6人入院，兩人留醫後已經出院。其中3名病人的糞便樣本經化驗後證實對D組沙門氏菌呈陽性反應，3人曾進食火雞及菜類，分別為4歲男童、32歲女士及36歲女士。

衞生防護中心指，所有已呈報的個案在食環署開始調查和採取控制措施前，已在相關食肆進食，而在食環署採取控制措施後，並沒有接獲新的個案。
中心日前公佈有關懷疑食物中毒個案，指受影響人士於尖沙咀Dan Ryan's Chicago Grill晚膳，進食過蘋果批、南瓜批、火雞及蔬菜後，出現腹痛、嘔吐、腹瀉和發燒，並稱正繼續追查事件，呼籲市民保持個人、食物及環境衞生，預防經由食物傳播的疾病。
Dan Ryan's在港有多間分店，首間分店位於金鐘太古廣場，但今年年初已結業，其招牌菜包括肉眼扒（Rib Eye Steak）、紅蘿蔔蛋糕（Carrot Cake）及芝士漢堡（Cheeseburger），該店星級熟客不少，包括藝人譚小環、任達華太太琦琦。
Dan Ryan's Chicago Grill負責人早前曾表示，懷疑帶有病菌的食物來自於上周四供應的「感恩節套餐」，「呢個餐成廿幾年歷史，今次都係第一次發生（食物中毒）咁嘅事」，坦言感到驚訝，而該套餐本周已沒再供應，而蘋果批因本是恆常供應的菜式，故將會暫停供應一段時間。負責人強調餐廳一直有做好衞生工作，衞生署人員巡視店舖時亦未有特別要求加強清潔。

In Ruby Tuesday we trust!!

一百步笑五十步

Push

以前返pp都好中意收工去食